15英美議員關注警暴及元朗恐襲 承諾促外交經濟制裁

15英美議員回信指關注警暴及元朗恐襲，並承諾會促使本國作出外交及經濟制裁。各議員FB圖片／Wikipedia照片

Anthony本月初起以香港市民身份逐一向600多名英國國會議員、以及200多個美國參眾兩院議員發信。電郵截圖

英國工黨議員Frank Field則批評中國的行為向他們展示了中國政權的本質。電郵截圖

Tim Kaine在回信中批評中國政府違反承諾，重複侵犯港人的公民權利。電郵截圖

反送中運動越演越烈，不少市民在網上聯署、參與眾籌在全球登報，希望進一步引起各國關注。近月亦有人自發向800多名英國國會議員及美國參眾兩院議員發信，已獲其中15人回覆。所有回信的議員均認為香港的人權狀況令人擔憂，部份批評香港政府以過份武力進行鎮壓，又十分關注7.21元朗襲擊事件，指有蒙面幫派襲擊和平示威者，令人無法接受。另外也有議員批評中國政府的行為「展示了中國政權的本質」，承諾將促使英、美政府採取外交及經濟手段進行制裁。

從事文化工作的Anthony本月初起以香港市民身份逐一向600多名英國國會議員、以及200多個美國參眾兩院議員發信，題目為《香港需要你幫助》，內容闡述反送中運動起因，警方近月的暴力鎮壓、少女被射爆眼睛的個案，又特別提到7.21元朗恐襲事件。

Anthony指，至今暫接獲15封回信，大部份議員均明言《逃犯條例》修訂已違反《中英聯合聲明》及一國兩制原則。其中美國民主黨參議員Tim Kaine在回信中批評中國政府違反承諾，重複侵犯港人的公民權利，稱國際特赦組織已撰寫報告，列明警方在6.12中向示威者採取多項「不必要及過份」武力；強調美國將審議《香港人權與民主法案》，當中包含一系列制裁行動。

英國蘇格蘭民族黨議員Alison Thewliss十分關注7.21恐襲，認為事件令人無法接受，嚴重侵犯港人權利；又指中國及香港政府譴責示威者破壞法治之餘，應好好認清逃犯條例在中英聯合聲明中所代表的含意，而非單純指摘示威者、剝奪他們的權利。

英國工黨議員Frank Field則批評中國的行為向他們展示了中國政權的本質，令人反思要如何應對這個強大國家的欺凌行為；又指已正式向英國外相查詢，要求交代捍衞中英聯合聲明的細節、以及會否對破壞香港自由的機構及人士作制裁等。

英國工黨議員Wes Streeting則認為香港情況日漸恐化，指北京政府公然干預香港事務，相信近月的示威活動是由香港人多年來累積的挫敗及恐懼所觸發，現時是時候作重要改變，又承諾會繼續密切關注事件。

Anthony指，政府在6.16無視200萬市民上街，「我覺得無論再（遊）行幾多次，政府都唔會聽，要諗下有咩新嘅行動可以做。」之後發生7.21元朗恐襲事件，加上近月的英美政界相繼關注，他於是決定進行今次的發信行動。「其實美國參眾兩院一早表態會做嘢（審議法案），佢哋（英美議員）亦未必會畀一個普通香港人嘅來信影響到，但最少畀佢哋知道香港真係好需要幫助……佢哋嘅回信亦可以畀香港人知道，外國一直留意緊，甚至支持我哋。」

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

Sir this way

有用請幫推

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

從事文化工作的Anthony本月初起以香港市民身份逐一向600多名英國國會議員、以及200多個美國參眾兩院議員發信

辛苦曬巴打

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

Anthony

重有太古集團的Cathay Pacific 受政治打壓，佢哋要知道更多真相

多謝anthony

推